export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "Apa istilah lain untuk kata benda?",
    options: ["Verba", "Frasa", "Nomina", "Adjektiva"],
    answer: "Nomina",
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Mana di antara kalimat-kalimat berikut yang menggunakan kata ganti orang pertama tunggal?",
    options: [
      "Mereka pergi ke sekolah.",
      "Kamu sedang makan siang.",
      "Saya suka membaca buku.",
      "Dia belajar di perpustakaan.",
    ],
    answer: "Saya suka membaca buku.",
  },
  {
    id: 3,
    question: "Apa lawan kata dari kata 'besar'?",
    options: ["Kecil", "Panjang", "Tinggi", "Lebar"],
    answer: "Kecil",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Apa sinonim dari kata 'cerdas'?",
    options: ["Bodoh", "Pintar", "Malas", "Lemah"],
    answer: "Pintar",
  },
  {
    id: 5,
    question: "Kata 'merah' merupakan contoh dari jenis kata...",
    options: ["Benda", "Kerja", "Sifat", "Ganti"],
    answer: "Sifat",
  },
  {
    id: 6,
    question: "Kata benda jamak dari 'buku' adalah...",
    options: ["Buku-bukuan", "Buku-buku", "Buku-bukunya", "Buku-bukus"],
    answer: "Buku-buku",
  },
  {
    id: 7,
    question: "Mana yang merupakan kata tanya?",
    options: ["Hari", "Kapan", "Mereka", "Terima kasih"],
    answer: "Kapan",
  },
  {
    id: 8,
    question: "Apa fungsi dari kata hubung dalam kalimat?",
    options: [
      "Menggambarkan benda",
      "Menggambarkan sifat",
      "Menghubungkan kata-kata",
      "Menyatakan perintah",
    ],
    answer: "Menghubungkan kata-kata",
  },
  {
    id: 9,
    question: "Kalimat yang menggunakan kata sambung 'tetapi' menunjukkan...",
    options: ["Pilihan", "Perbandingan", "Lawan", "Keterangan"],
    answer: "Perbandingan",
  },
  {
    id: 10,
    question: "Mana di antara kata-kata berikut yang merupakan kata sifat?",
    options: ["Lari", "Cantik", "Buku", "Minum"],
    answer: "Cantik",
  },
];
